{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007891",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "낙산리"
    },
    "text": "洛山里\\n\n洛東江が西に流れる広大な平野地域で、自然村としては沙器店、大門洞、下道、中里、元村、七倉、余震などの村が存在します。沙器店は崇神山城の下に位置し、カトリック信徒たちが迫害の時に避難した場所で、「沙器（さき）」を作ったことに由来する名前です。 大門洞は朝鮮宣祖の時、弘文館橋里である大金持ちノ·ギョンイムが建てた宮殿のような大きな家がありました。その家の大門がまるで城門のようだったことから、この地名が付けられました。 河道は山岳地帯のキム·ジョンホが大東輿地図を作るために訪れ、見た風景がまるで龍馬河道の絵のような形状であったため、裏山を「河道峰」と呼ぶようになりました。 中里は中央に位置する村であることからこの名前が付けられました。 元村は昔の国立旅館であるミラウォンがあり、その名前が付けられました。 七倉は高麗太祖が冷山太祖峰に崇神山城を築き、後百済の甄萱と戦う際にここに7つの倉庫を建て、軍糧米と兵器を備蓄したことに由来する名前です。 ヨジンは高麗太祖が甄萱との戦いに勝利し、洛東江の渡し場を渡る際に喜びのあまり、「私の渡し場」とか「高麗の渡し場」と言ったことからこの名前が付けられました。 また、文化財としては善山洛山洞の宝469があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "洛山里はどのような場所ですか？",
            "answer": "洛山里は洛東江が流れる広大な平野地域で、沙器店、大門洞、下道、中里、元村、七倉、余震などの村が存在しています。"
        },
        {
            "question": "洛山里にはどのような村がありますか？",
            "answer": "洛山里には沙器店、大門洞、下道、中里、元村、七倉、余震などの村があります。それぞれの村には独自の歴史や特徴があります。"
        },
        {
            "question": "沙器店の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "沙器店という名前は、カトリック信徒たちが迫害の時に避難した場所で、彼らが『沙器（さき）』を作ったことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "大門洞の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "大門洞の名前は、朝鮮宣祖の時に建てられた大きな家の大門がまるで城門のようだったことから付けられました。"
        },
        {
            "question": "河道の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "河道の名前の由来は、キム・ジョンホが大東輿地図を作るために訪れた際、見た風景がまるで龍馬河道の絵のような形状であったため、裏山を「河道峰」と呼ぶようになったことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "中里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "中里の名前は、その村が洛山里の中央に位置していることから付けられました。"
        },
        {
            "question": "元村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "元村の名前は、かつて国立旅館であるミラウォンが存在し、その名前が付けられたことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "七倉の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "七倉の名前は、高麗太祖が冷山太祖峰に崇神山城を築き、後百済の甄萱と戦う際にここに7つの倉庫を建て、軍糧米と兵器を備蓄したことに由来します。"
        },
        {
            "question": "ヨジンの名前の由来は何ですか？",
            "answer": "ヨジンの名前は、高麗太祖が甄萱との戦いに勝利し、洛東江の渡し場を渡る際に喜びのあまり、「私の渡し場」とか「高麗の渡し場」と言ったことから付けられました。"
        },
        {
            "question": "洛山里にある文化財として有名なものは何ですか？",
            "answer": "洛山里には善山洛山洞の宝469という文化財があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 390,
        "QA": 532
    }
}